{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063143",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "러들로 흉판_1"
    },
    "text": "ラドルで胸板\\n\nソウル特別市西大門区城山路250-00\\n\nセブランス医学専門学校(現、延世(ヨンセ)大学)教授とセブランス病院外科医で、26年間在職した米国人のアルフレッド・アービングロドゥルロ(Alfred Irving Ludlow、1875~1961)の胸像を刻んだ青銅浮彫作品だ。1938年ロドゥルロの引退時期に合わせてセブランス医学専門学校が彫刻家キムボクジンに依頼して制作された。ブチョパンの上は楕円形、下は直線形態となっており、大きさは横64cm、縦73cm、厚さ1.5~1.9cmだ。輪郭線に沿って陽刻で、枠を巻き、枠の左右中央に結び目の飾りを入れた。中央上部には丸く帯を巻くて円形のスペースを設け、その中にロドゥルロの横顔を入れた。扶助の中ロドゥルロは学士帽をかぶって、などを見せたまま首を前に少し下げている。目鼻立ちが繊細に表現されているが、特に高くそびえた鼻に目立った耳が印象的だ。後ろすそにはしわを入れた。人物が配置された円形空間北にはロドゥルロの名前、下中央ではロドゥルロの職位と在職期間そして彼の功を称える簡単な文字、下の右側には漢字とハングルを混ぜて''教授ロドゥルロ博士の功績をキニョムキために''という文章を刻んだ。下左側には''セブランス連合医学専門学校職員及び同窓生一同謹呈''という文章を留めたが、このうち''セブランス''という文字は日本語、残りの文字は漢文で表記され、日帝強制占領期の作品であることを示してくれる。韓国で初めて西洋式の彫刻を勉強した近代彫刻家キムボクジンは死去する前に数点の銅像を製作したものの、日帝強占期に製作したブロンズ像など、ほとんどが戦争に供出されて、現存する作品が多くない。このような状況で仏像がなく、純粋な彫刻作品を確認できるという点が価値がある。人物描写も非常に事実的で繊細、造形性の面で優れている。2012年6月19日、国家登録文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この胸像は誰のために作られましたか？",
            "answer": "この胸像はアルフレッド・アービングロドゥルロ教授のために作られました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの胸像が作られたのですか？",
            "answer": "セブランス医学専門学校がアルフレッド・アービングロドゥルロ教授の引退時期に合わせて彼の功績を称えるためにこの胸像が作られました。"
        },
        {
            "question": "この胸像の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この胸像の大きさは横64cm、縦73cm、厚さ1.5~1.9cmです。"
        },
        {
            "question": "この胸像はどのような形状ですか？",
            "answer": "この胸像は上部が楕円形で、下部が直線形状をしています。"
        },
        {
            "question": "この胸像の作者は誰ですか？",
            "answer": "この胸像の作者は彫刻家キムボクジンです。"
        },
        {
            "question": "この胸像は何年に作られましたか？",
            "answer": "この胸像は1938年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この胸像の特徴的な部分は何ですか？",
            "answer": "この胸像の特徴的な部分はアルフレッド・アービングロドゥルロ教授の高くそびえた鼻と目立った耳です。"
        },
        {
            "question": "この胸像はどのような文字が刻まれていますか？",
            "answer": "この胸像にはアルフレッド・アービングロドゥルロ教授の名前と彼の職位・在職期間、そして彼の功績を称える文章が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この胸像の作者は他にも作品を製作しましたか？",
            "answer": "はい、彫刻家キムボクジンは他にも銅像などを製作しましたが、日帝強占期に多くが戦争に供出されてしまい、現存する作品は少ないです。"
        },
        {
            "question": "この胸像は何に登録されていますか？",
            "answer": "この胸像は2012年6月19日に国家登録文化財に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 596,
        "QA": 424
    }
}